[帝吧又贏］支網友發文送「肉粽」到台總統府

非洲豬瘟疫情正持續在中國延燒，使得周邊國家也膽戰心驚，紛紛祭出防疫措施對抗。此時卻有中國網友在臉書社團中貼文，指已經從中國寄送幾顆「肉粽」到台灣總統府，還有網友留言支持，並表示這是「生化攻擊」，言論一出引發其他網友一起訕笑留言，荒唐的行徑令人咋舌。

中國的非洲豬瘟疫情引起聯合國關注，身為鄰居的台灣也築起防疫圍牆，嚴加防堵前往或來自中國的遊客，攜帶豬肉等產品入境，但桃機每天仍有不少人遭查獲罰款。眼看疫情如火如荼之際，卻有中國網友在臉書社團《帝吧中央集團軍》內貼文，表示已從浙江省嘉興市寄出幾顆遠近馳名的「肉粽」要到台灣總統府，還貼出訂單和運送路程。

該貼文一出引發其他網友熱烈討論，有一名網友表示，「生化襲擊」已經開始了，還有人訕笑指出「熟的應該沒事吧」，網友則在底下繼續留言「不知道喔可能一會灣灣就說豬瘟病毒高溫殺不死了」，眾人則繼續在留言串內嘻笑辱罵。

面對非洲豬瘟的威脅，農委會動植物防疫局在22日表示，中國非洲豬瘟疫情已擴及23省/市/區，達99案例，顯示疫情嚴峻。台灣從18日起已提高裁罰額度，至21日合計已裁罰32件，包括20萬8件（均是中國豬肉類產品）、3萬元20件及1萬元4件，呼籲民眾要注意防疫，不要以身試法。

有中國網友在臉書留言，稱要寄肉粽到總統府。

間接恥笑翻中國

恐襲

寄豬瘟俾台總統府

低等北佬。

人地話唔食支那豬都唔得
迫人食支那瘟豬?

都回歸左啦, 台灣省嘛, 一家親, 一齊死啦

呢d垃圾食死都冇人可憐

臺北發大財

反映出點解豬瘟起支那會傳播得咁快。呢班畜奴成日覺得自己唔受感染無損失就當無野，仲要開玩笑。
如果由佢地地方變成人類病就抵死。

叫佢送去中南海睇下要死幾多次？